﻿<h1 align="center">Структура програми мовою Java. Типи даних, літерали, операції і оператори</h1>

## Тема
Ознайомлення з JDK платформи Java SE та середовищем розробки Eclipse IDE.
## 1. Вимоги
- Вирішити три прикладні задачі на мові Java в середовищі Eclipse.
- Продемонструвати покрокове виконання програми та результати роботи в режимі налагодження, не використовуючи виведення до консолі.
- Виконати компіляцію і запуск програми в командному рядку за допомогою відповідних утиліт JDK.

### 1.1 Розробник
- Крижановський Ілля Миколайович;
- КН-921А;
- 7 варіант;

### 1.2 Загальне завдання
- Виконати всі завдання з пулу;
- Продемонструвати роботу відлагодника;
- Скомпілювати проект у терміналі;
- Оформити роботу;
- (Була використана середа розробки Eclipse);

### 1.3 Задача
- Обрати тип змінних та встановити за допомогою констант та літералів початкові значення:
  - число, що відповідає номеру залікової книжки за допомогою шістнадцяткового літералу;
  - число, що відповідає номеру мобільного телефона (починаючи з 380...) за допомогою десяткового літералу;
  - число, яке складається з останніх двох ненульових цифр номера мобільного телефону за допомогою двійкового літералу;
  - число, яке складається з останніх чотирьох ненульових цифр номера мобільного телефону за допомогою вісімкового літералу;
  - визначити збільшене на одиницю значення залишку від ділення на 26 зменшеного на одиницю номера студента в журналі групи;
  - символ англійського алфавіту в верхньому регістрі, номер якого відповідає знайденому раніше значенню.
- Використовуючи десятковий запис цілочисельного значення кожної змінної знайти і підрахувати кількість парних і непарних цифр.
- Використовуючи двійковий запис цілочисельного значення кожної змінної підрахувати кількість одиниць.

## 2. Опис програми
- Особливостей рішення не має;
- Структура программи:
  - Головний клас з точкою входа в програму знаходиться у пакеті: ua.khpi.oop.kryzhanovskyi01.ua.khpi.oop.kryzhanovskyi07.Main
- Код програми та брейкпоінти, що будуть використовуватись відлагодником для перевірки роботи програми:
  - <img align="center" src="images/Screenshot_10.png" alt="код програми"/>
- Відлагодження програми та показ результатів виконання:
  - <img align="center" src="images/Screenshot_2.png" alt="відлагодження"/>
  - <img align="center" src="images/Screenshot_3.png" alt="відлагодження"/>
  - <img align="center" src="images/Screenshot_4.png" alt="відлагодження"/>
  - <img align="center" src="images/Screenshot_5.png" alt="відлагодження"/>
  - <img align="center" src="images/Screenshot_6.png" alt="відлагодження"/>
- <img align="center" src="images/Screenshot_7.png" alt="відлагодження"/>
- <img align="center" src="images/Screenshot_8.png" alt="відлагодження"/>
- <img align="center" src="images/Screenshot_9.png" alt="відлагодження"/>
- Компіляція програми у терміналі:
  - <img align="center" src="images/Screenshot_1.png" alt="компіляція"/>
  
### 2.1 Засоби ООП
- Java code convention (За вимогами й правилами написання правильних програм на java)
- Encapsulation:
  - Інкапсуляція дозволяє нам змінювати код або частину коду без необхідності змінювати будь-які інші функції чи код. Інкапсуляція контролює спосіб доступу до даних. Ми можемо змінити код відповідно до вимог за допомогою інкапсуляції. Інкапсуляція робить наші програми простішими.
### 2.2 Ієрархія та структура класів
- Програма має лише один клас (ua.khpi.oop.kryzhanovskyi07.Main);
### 2.3 Важливі фрагменти програми:
~~~java
public class ua.khpi.oop.kryzhanovskyi07.Main {
  private static final int DECENT_NUMBER = 0x006F; // 22 => 006F
  private static final long TELEPHONE_NUMBER = 48574350682L;
  private static final int LAST_TWO_NUMBERS_FROM_PHONE = 0b1010010; // 82 => 001010010
  private static final int LAST_FOUR_NUMBERS_FROM_PHONE = 13062; // 5682 => 13062
  private static final int SECTION_NUMBER_FIVE = ((22 - 1) % 26) + 1;
  private static final char LETTER = 'V';

  static int oddCount(int... number) {
    int oddCount = 0;
    for (int j : number) if (j % 2 == 0) oddCount++;
    return oddCount;
  }

  static int onesCount(int... number) {
    int onesCount = 0;
    for (int i = 0; i < number.length; i++) {
      while (number[i] != 0) {
        if (number[i] % 2 != 0) {
          onesCount++;
        }
        number[i] /= 2;
      }
    }
    return onesCount;
  }
}
~~~
## Варіанти використання
Поки ніяких (Крім того, що ви тепер маєте методи знаходження непарних чисел та одиниць).
## Висновки
На цій лабораторній роботі я повторив, як компілювати через консоль та працювати з відлагодником й літералами.
